全球暖化下青藏高原將更濕 中國成最大贏家

全球暖化持續，科學界其中一個關注焦點是對水資源的影響，中國的研究人員針對氣候變化對青藏高原的影響展開研究，並發表了研究成果。

《澎湃新聞》報道，中國科學院青藏高原研究所及其他機構的人員發表研究報告，指青藏高原的溫度在增加攝氏四度下，青藏高原的降水量將會持續增加，但指出這個情況不等於人均可用水量會增加。

青藏高原是亞洲多條河流，包括印度河、恒河、長江及黃河的發源地，有「亞洲水塔」稱號。科學家發現，青藏高原的升溫速度，是全球平均速度的兩倍。

研究人員以青藏高原降水，主要受到印度季候風及西風協同作用影響為出發點，指出在全球平均升溫兩度，即青藏高原升溫四度的情況下，當地降水量將持續增加。

研究同時指出，青藏高原受南亞地區季候風影響的區域，降水量將比受西風影響的地區多，以河流計，恒河上游的流量增幅最多，印度河上游增幅最少。

研究人員同時表示，雖然青藏高原降水量增加，但計算未來人口變化預測後，恒河及印度河上游地區的人均可用水量將會減少，形容今次研究將有助改善水資源管理，同時對保障糧食及水的安全有重要科學意義。

印仔又輸

平仔很潮濕